.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Acid-Splash:

Кислотный всплеск (`Acid Splash <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=3>`_) / Чары 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чары
- разрушение
- атака
- кислота

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

.. versionchanged:: /errata-r2
	Целью может быть только существо

----------

Вы выплескиваете каплю кислоты, которая в равной степени разбрызгивается на существ.
Совершите атаку заклинанием.
Если вы попадаете, то наносите 1d6 кислотного урона, плюс 1 урона кислотными брызгами.
При критическом успехе, цель еще получает 1 продолжительного урона кислотой.

----------

**Усиление (3-й)**: Начальный урон увеличивается до 1d6 + ваш модификатор характеристики колдовства, а продолжительный урон увеличивается до 2.

**Усиление (5-й)**: Начальный урон увеличивается до 2d6 + ваш модификатор характеристики колдовства, продолжительный урон увеличивается до 3, урон кислотными брызгами увеличиваются до 2.

**Усиление (7-й)**: Начальный урон увеличивается до 3d6 + ваш модификатор характеристики колдовства, продолжительный урон увеличивается до 4, урон кислотными брызгами увеличиваются до 3.

**Усиление (9-й)**: Начальный урон увеличивается до 4d6 + ваш модификатор характеристики колдовства, продолжительный урон увеличивается до 5, урон кислотными брызгами увеличиваются до 4.





.. include:: /helpers/actions.rst